新手居屋一問

小弟現時27歲 1個人住 有綠表 月儲15k 70萬cash 返緊鐵飯碗 有無機會買到九龍～450呎居屋(唔敢諗私樓)
定儲多排先

.

有公屋唔住？

有綠表8百萬居屋都ok

點做到一個人住又有綠表？

二手居屋點都有機啦

住緊公屋

見到美國qe咁勁 唔夠錢移民唯有諗置業 唔想資產貶值嘛

遞左表先啦，抽到先算，唔好以爲咁易抽到

15k都可以住到公屋？

儲

1條友都抽唔到4百幾呎架啦 諗住買2手算 唔知20年樓齡樓下 ～450呎九龍有冇機

單人公屋？

抽個陣收入好雞 抽到後先轉工 人工先高咗

250呎左右 2人住不過幾年前過咗身

直接上28hse睇好過上黎問

btw想知九龍邊區2手居屋性價比高 唔好focus我公屋d野想比有需要嘅人住 自己亦想住大d

20年樓齡以下有d難

9龍區居屋450呎
應該都要600萬起跳

我同你差唔多背景，最後買左九龍區舊居屋，因為過左25年樓齡，要比4成首期

入息審查，爆左12800踢佢走

唔想對住間屋定點?

你都係等抽居屋啦, 九龍廿年樓四百幾呎平極都要6~7百萬

70萬cash買唔到架喇

都有睇緊呢啲app 但想知九龍邊區性價比高d

有綠表唔洗600，4xx左右，例如龍蟠苑

我都想有咁多首期 但自己好難儲 人工唔高 又唔想靠女朋友

最多咪交雙倍租, 單人入息限額要57,700先踢走架

咁大鑊

留意，首期之外，仲有印花稅，經紀佣金，裝修費，家C電器等等，所以70萬budget,都有dd緊

要留意個樓齡仲有幾多年到25年，白居二好似好易拿野，做唔足9成，或者幾年要還清筆loan個d

九龍居屋富榮正既
但細房都要大約550萬
過埋20年樓齡
9成都只可供21年
15K唔夠wo

采頤花園都貼600萬
做到25年但月供20Kup

美孚500萬頭
你都要18/19k

仲有雜費呢
首期+稅+律師+佣

20年內2手居屋一定買到啦

借盡ok, 月供2-3萬ok

新蒲崗個橦
景泰苑
樓齡新
又係九龍

咁不如等綠置居

以你積蓄最多只俾到1成首期, 所以一定要搵25年樓齡以下既
基本上選擇唔會太多, 可以睇睇黃大仙, 樂富, 長沙灣...

仲有盤放緊可以考慮

通常只有以下呢幾類人係要急買綠表居屋：

1. 爆收入資產
2. 犯房屋條例就嚟被收屋
3. 戶主係老嘢而又就嚟死
4. 戶主入咗老人院而又想霸住間屋
5. 白居二資格就嚟過期

我見你錢唔多，本身收入穩定又住緊公屋唔緊捱貴租，勸你就睇定D唔好急住買，一急就好易作出唔理智選擇

綠置居用料麻麻地

綠表最反智係買d老居屋要俾4成首期

我俾得起4成就唔駛買居屋啦

月儲可以20k嘅 而家大約29k收入 自己慳d洗都ok..

要抽囉，睇下幾時抽到
綠表相對易啲，但你唔好忘記，你儲多年，樓齡又大一年
大過20年既樓，供既年期會減少，你月供就會再多啲
咁可以考慮比多啲首期減低供款
最大問題係首期

你一個人供? 月入29K好吃力喎,
你搵九龍區的話, 4.5M - 5M
月供都要18000-20000
會唔會考慮新界區?

我都覺得係 咁應該落力儲多排上1球先right

好 多謝您建議 就係想知邊區比較適合我呢個價

儲到一球,已經升到癲左了巴打,有能力見到鐘意既入左先

有頭髮有辦法,除非你真係0親戚0朋友 如果唔係實捱到

都係嘅 一方面驚qe完樓價痴線 另一方面又驚過咗疫情全世界圍插土共政治動盪 唉1516

但單人抽到大呎數居屋咩

你儲多年到時又要抽
雖然都算快抽
但d樓齡會跌
所以你睇下諗唔諗天水圍
樓齡都16-17
你儲到個陣都可以買呢d
500萬有3房

係呀 唔想靠其他人亦冇人可以靠
新界真係唔想 細個有住開 讀書係港島 知道有幾辛苦

係抽新居屋就唔洗諗
白居二就可以
你有錢咪買大d

黃大仙至彩虹一帶會多d啱你既屋苑
即係樓齡20年內或20年左右, 可以按到盡
而又4.5M-5M左右, 勉勉強強可以買到
例如慈愛苑, 盈福苑同宏景花園 (唔肯定而家係咪仲係呢個價位)
不過都係嗰句啦, 你一個人供的話你預好大壓力供到死死吓,
有定心理準備先

我諗頭幾年係辛苦d架啦 咁每年加人工應該慢慢輕鬆d嘅...
多謝您嘅資訊